[ 官官相衛 ] 新鴻基地產市務總監楊祖賜 獲委任輔警總監 ( 2016 )

政府今日宣布委任楊祖賜為香港輔助警察隊總監，以接替行將退休的總監姚仰龍，任命即日生效。

楊祖賜現年58歲，是新鴻基地產發展有限公司的市務總監，曾是香港奧運射擊代表隊隊長。

他於1989年4月加入香港輔助警察隊為輔警警員，於2004年10月晉升為輔警警司，並於2008年12月升為輔警高級警司，隨後於2010年8月升為輔警總警司。於2013年11月1日，楊祖賜獲行政長官委任為輔警副總監。

警方指出，楊祖賜具備多方面的行動及管理經驗。於2004年，他獲頒香港輔助警察隊長期服務獎章，並於2014年獲頒第一勳扣。

【我冇嘢講2.0】有人冒警！

有人冒警！你扮警察涉嫌冒警及傷人涉嫌藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權